[{"date": "04-07-2013", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2013/07/premio-antonio-xavier", "description": ["A sua tese, conclu\u00edda em 2012 e orientada por Prof. Eurico Cabrita, Dr", "a", ". Ana Lu\u00edsa Carvalho e Prof. Anjos Macedo, aborda a tem\u00e1tica da degrada\u00e7\u00e3o da biomassa por certos microrganismos. Estes microrganismos produzem complexos extracelulares de elevada massa molecular, denominados celulossomas, que funcionam como nano m\u00e1quinas capazes de degradar a parede celular vegetal. O trabalho foca-se no estudo dos determinantes moleculares que definem a especificidade nos m\u00f3dulos de liga\u00e7\u00e3o a hidratos de carbono presentes nestes complexos e vem contribuir para um melhor entendimento de como estes complexos funcionam e o que define a sua efici\u00eancia.", "Uma vez que o reconhecimento de carbohidratos \u00e9 um passo fundamental de in\u00fameros processos biol\u00f3gicos e biotecnol\u00f3gicos, estes m\u00f3dulos de liga\u00e7\u00e3o tornaram-se nos \u00faltimos anos fortes candidatos nas mais variadas aplica\u00e7\u00f5es como por exemplo, na purifica\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, administra\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos e anticorpos ou na produ\u00e7\u00e3o de biocombust\u00edveis."], "title": "Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Xavier "},
{"date": "08-07-2013", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2013/07/premio-antonio-xavier-0", "description": ["A sua tese, orientada pelo Prof. Carlos A. Salgueiro, focou\u2010se na caracteriza\u00e7\u00e3o de citocromos multih\u00e9micos da bact\u00e9ria Geobacter sulfurreducens e a principal t\u00e9cnica utilizada foi a Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica Nuclear."], "title": "Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Xavier "},
{"date": "21-01-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/01/curso-de-verao-propriedade-intelectual", "description": ["Este curso de Ver\u00e3o destina-se a estudante de todas as \u00e1reas e ter\u00e1 lugarnos dias 21 de julho a 1 de agosto de 2014.  O programa ir\u00e1 decorrer em ingl\u00eas.", "Informa\u00e7\u00f5es detalhadas dispon\u00edveis\u00a0 em", "www.ipsummerschool.uni-bonn.de", "Poster", "Flyer"], "title": "Curso de Ver\u00e3o - Propriedade Intelectual"},
{"date": "08-05-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/05/investigadoras-da-fct-integram-equipa-vencedora-do-premio-inovacao-bluepharma-universidade-de-coimbr-0", "description": ["As Investigadoras", "\u00a0", "Angelina S\u00e1 Palma\u00a0e\u00a0Ana Lu\u00edsa Carvalho do\u00a0", "Grupo de Cristalografia de Macromol\u00e9culas", "\u00a0e do\u00a0GlicoLab\u00a0da UCIBIO, (FCT-UNL Departamento de Qu\u00edmica) integram a equipa vencedora,\u00a0liderada pela Investigadora\u00a0Paula Videira, da FCM-UNL. Tal como descrito no website oficial do Pr\u00e9mio (", "https://www.bluepharma.pt/news.php?id=46", "), o projecto vencedor\u00a0prop\u00f5e o\u00a0desenvolvimento de um anticorpo capaz de reconhecer o antig\u00e9neo glicos\u00eddico, presente em mais de 80% dos carcinomas humanos, incluindo cancro da mama, g\u00e1strico, do p\u00e2ncreas e da bexiga e ausente em c\u00e9lulas normais. Este antig\u00e9nio tumoral surge na fase inicial do tumor tornando-o um excelente candidato para atingir nas fases iniciais de malignidade e assim controlar a progress\u00e3o da doen\u00e7a. O desenvolvimento de anticorpos que simultaneamente atacam as c\u00e9lulas cancer\u00edgenas e s\u00e3o reconhecidos e activam diferentes c\u00e9lulas do sistema imunit\u00e1rio, eliminando o tumor, traduzem uma nova estrat\u00e9gia de tratamento do cancro, que esteve na base da escolha desta candidatura. O pr\u00e9mio monet\u00e1rio de 20.000 euros serve para apoiar o desenvolvimento de uma Prova de Conceito que permita demonstrar a viabilidade da sua aplica\u00e7\u00e3o. Este apoio poder\u00e1 traduzir-se numa verba suplementar de 30.000 euros, uma vez provada a sua viabilidade de mercado.\u00a0De acordo com o presidente do j\u00fari, Fernando Seabra Santos, Professor Catedr\u00e1tico e ex-Reitor da Universidade de Coimbra, \u201cpara a escolha do vencedor foram considerados, entre outros crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o, o m\u00e9rito, a originalidade, a inova\u00e7\u00e3o e o elevado interesse para a Sociedade\". A qualidade da equipa envolvida, a coopera\u00e7\u00e3o em rede e o m\u00e9rito cient\u00edfico da proposta foram os principais factores diferenciadores.", "Para mais informa\u00e7\u00f5es e um v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o do projecto vencedor, consultar o link:", "http://www.unl.pt/pt/destaques/Investigadora_da_NOVA_vence_Premio_Inovacao_Bluepharma/_Universidade_de_Coimbra/id=401/\u00a0", "\u00a0"], "title": "Investigadoras da FCT integram a equipa vencedora do Pr\u00e9mio Inova\u00e7\u00e3o BLUEPHARMA / Universidade de Coimbra (Edi\u00e7\u00e3o 2013)"},
{"date": "30-01-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/01/medalha-de-honra-l-oreal-portugal-para-mulheres-na-ciencia", "description": ["Lu\u00edsa Neves, cientista da Rede de Qu\u00edmica e Tecnologia (Requimte) da Faculdade de Ci\u00eancias e Tecnologia da Universidade NOVA de Lisboa, quer saber se \u00e9 poss\u00edvel reciclar o g\u00e1s anest\u00e9sico administrado durante as cirurgias retirando-lhe o di\u00f3xido de carbono vindo da respira\u00e7\u00e3o da pessoa anestesiada. Para isso, tenciona desenvolver um dispositivo compacto dentro do qual um l\u00edquido biocompat\u00edvel e uma determinada enzima, ao entrarem em contacto com a corrente gasosa contaminada pelo CO2, o ir\u00e3o remover.", "Na sua d\u00e9cima edi\u00e7\u00e3o, as Medalhas de Honra l\u2019Or\u00e9al Portugal para as Mulheres na Ci\u00eancia \u2013 uma iniciativa conjunta da l\u2019Or\u00e9al Portugal, da Comiss\u00e3o Nacional da UNESCO e da Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia \u2013 v\u00e3o ser atribu\u00eddas a respons\u00e1veis por tr\u00eas projetos: dois na \u00e1rea das doen\u00e7as humanas e o terceiro na jun\u00e7\u00e3o da cl\u00ednica com o ambiente, anunciaram os respons\u00e1veis pelo galard\u00e3o.", "Na edi\u00e7\u00e3o de 2012, as\u00a0Medalhas L'Or\u00e9al Portugal distinguiram tamb\u00e9m duas\u00a0investigadoras da NOVA:\u00a0Ana Abecassis do IHMT, pela sua investiga\u00e7\u00e3o sobre as muta\u00e7\u00f5es do v\u00edrus VIH que conferem resist\u00eancia aos tratamentos com antirretrovirais eLeonor Morgado da FCT, pelo seu trabalho sobre os mecanismos da bact\u00e9ria\u00a0", "Geobacter sulfurreducens", ", com o objectivo de gerar energia limpa e fazer descontamina\u00e7\u00e3o ambiental."], "title": "Medalha de Honra L\u2019Or\u00e9al Portugal para as Mulheres na Ci\u00eancia"},
{"date": "30-01-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/01/2014-ano-internacional-da-cristalografia", "description": ["Tal como decretado pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 2014, comemora-se o Ano Internacional da Cristalografia, a cujas celebra\u00e7\u00f5es os Departamentos de Qu\u00edmica e Ci\u00eancia dos Materiais da FCT-UNL se associaram, organizando uma s\u00e9rie de palestras e outros eventos, que decorrer\u00e3o de Abril a Dezembro de 2014 (", "http://xtal.dq.fct.unl.pt/iycr2014", "). A escolha dos oradores convidados visa promover uma melhor compreens\u00e3o do papel da Cristalografia nas nossas vidas e no nosso futuro, com a certeza de que o contacto com estes cientistas de reconhecido m\u00e9rito internacional, ser\u00e1 uma oportunidade \u00fanica para estudantes, professores e investigadores."], "title": "2014, Ano Internacional da Cristalografia"},
{"date": "09-10-2013", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2013/10/reconhecimento-do-mestrado-em-energia-e-bioenergia-de-acordo-com-disposto-na-portaria-n-3442008", "description": ["Para efeitos de progress\u00e3o na carreira dos docentes da educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e dos ensinos b\u00e1sico e secund\u00e1rio nos termos previstos pelo artigo 54\u00ba do ECD (Estatuto da Carreira Docente), comunica-se o seguinte: \u201cPor despacho de 23-08-2013 do Senhor Secret\u00e1rio de Estado do Ensino e da Administra\u00e7\u00e3o Escolar, proferido ao abrigo do estabelecido no n\u00ba 3 do artigo 5\u00ba da Portaria 344/2008, de 30 de abril, foi deferido o pedido de reconhecimento para os grupos de recrutamento 230, 510, 520,530,540 do ensino b\u00e1sico, 2\u00ba e 3\u00ba ciclos, e do ensino secund\u00e1rio. Esta informa\u00e7\u00e3o foi disponibilizada em ", "www.dgae.mec.pt", " a partir de 28-08-2013."], "title": "Reconhecimento do Mestrado em Energia e Bioenergia, de acordo com disposto na Portaria n\u00ba 344/2008"},
{"date": "16-09-2013", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2013/09/radiation-biology-and-biophysics-doctoral-training-programme-rabbit", "description": ["Est\u00e3o abertas em perman\u00eancia candidaturas para o ", "Radiation Biology and Biophysics Doctoral Training Programme (RABBIT)", ".Candidaturas exclusivamente atrav\u00e9s da p\u00e1gina ", "http://sites.fct.unl.pt/rabbit/", "."], "title": "Radiation Biology and Biophysics Doctoral Training Programme (RABBIT)"},
{"date": "07-04-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/04/2014-ano-internacional-da-cristalogra", "description": ["Tal como decretado pela Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em 2014, comemora-se o Ano Internacional da Cristalografia, a cujas celebra\u00e7\u00f5es os Departamentos de Qu\u00edmica e Ci\u00eancia dos Materiais da FCT-UNL se associaram, organizando uma s\u00e9rie de Confer\u00eancias e outros eventos, que decorrer\u00e3o de Abril 2014 a Abril 2015 e que contam com oradores de enorme prest\u00edgio, entre os quais 3 Laureados Nobel: Robert Huber (NOBEL da Qu\u00edmica 1989), Ada Yonath (NOBEL da Qu\u00edmica 2009) e Brian Kobilka (NOBEL da Qu\u00edmica 2012).", "\u00a0", "Os temas das confer\u00eancias cobrem v\u00e1rias \u00e1reas cient\u00edficas: Conserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f3nio, Qu\u00edmica, Ci\u00eancia dos Materiais, Geologia e Biologia Estrutural.", "\u00a0", "A escolha dos oradores convidados visa promover uma melhor compreens\u00e3o do papel da Cristalografia na ci\u00eancia, nas nossas vidas e no nosso futuro, com a certeza de que o contacto com estes cientistas de reconhecido m\u00e9rito internacional, ser\u00e1 uma oportunidade \u00fanica para estudantes, professores e investigadores.", "\u00a0", "Informa\u00e7\u00f5es actualizadas: ", "http://xtal.dq.fct.unl.pt/iycr2014", "Programa: ", "http://xtal.dq.fct.unl.pt/iycr2014/Program_files/IYCr2014FCT_Programme-posterA2.pdf", "Desdobr\u00e1vel:", " ", "http://xtal.dq.fct.unl.pt/iycr2014/Welcome_files/panfleto_aicr2014.pdf"], "title": "2014\t Ano Internacional da Cristalogra\ufb01a"},
{"date": "04-06-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/06/curso-servicos-dos-ecossistemas-desafios-para-aml-area-metropolitana-de-lisboa", "description": ["Curso", "\u00a0", "S", "ervi\u00e7os dos ecossistemas: desafios para a ", " \u00c1rea Metropolitana de Lisboa", "\u00a0", "7 de Julho de 2014 \u2013 9.30h \u2013 18h", "Campus da Caparica \u2013 Audit\u00f3rio da Biblioteca", "\u00a0", "Curso realizado no \u00e2mbito do CSM \u2013 Centro para a Sustentabilidade Metropolitana (AML & FCT-UNL)", "\u00a0", "Tem como principais objectivos:", "\u00a0", "1. Desenvolver compet\u00eancias que contribuam para a integra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os dos ecossistemas nos processos de planeamento e de avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica.", "2. Reconhecer as vantagens e os desafios dessa integra\u00e7\u00e3o.", "3. Conhecer o estado da arte e experi\u00eancias internacionais com servi\u00e7os dos ecossistemas.", "\u00a0", "Informa\u00e7\u00f5es e inscri\u00e7\u00f5es: 21 8428570\u00a0 / ", "odes@aml.pt"], "title": "Curso \" Servi\u00e7os dos ecossistemas: desafios para a  AML - \u00c1rea Metropolitana de Lisboa\""},
{"date": "12-05-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/05/o-premio-para-melhor-comunicacao-em-painel-no-iii-encontro-enurs-esrf-day-foi-atribuido-viviana-corr", "description": ["No passado dia 8 de Abril, Viviana Correia, do Grupo de Cristalografia de Prote\u00ednas & GlicoLab da FCT-NOVA, recebeu o Pr\u00e9mio para a Melhor Comunica\u00e7\u00e3o em Painel com o t\u00edtulo\u201cImplementation of the Microarray Technology for studying molecular interactions of the bacterial Cellulosome\u201d, no III encontro ENURS & ESRF Day, que decorreu no Instituto Polit\u00e9cnico de Leiria", "O trabalho premiado (", "http://xtal.dq.fct.unl.pt/ENURS_book_page28.pdf", "), sob a responsabilidade das Doutoras Angelina Palma e Benedita Pinheiro, divulga\u00a0a implementa\u00e7\u00e3o inovadora da tecnologia de ", "microarrays ", "para o estudo de interac\u00e7\u00f5es moleculares no Celulossoma. O Celulossoma \u00e9 um complexo bacteriano multi-enzim\u00e1tico altamente eficiente\u00a0na biodegrada\u00e7\u00e3o de polissac\u00e1ridos da parede celular vegetal. \u00a0A an\u00e1lise nos microarrays permitir\u00e1 estudar de uma forma ", "high-throughput", " a especificidade das interac\u00e7\u00f5es moleculares (prote\u00edna-prote\u00edna e prote\u00edna-hidrato de carbono) importantes no funcionamento do Celulosoma. Os complexos identificados ser\u00e3o posteriormente caracterizados ao n\u00edvel at\u00f3mico, por Cristalografia de Raios-X. Mais informa\u00e7\u00e3o sobre o encontro ENURS & ESRF Day pode ser consultada em\u00a0", "http://issuu.com/enurs/docs/final_enurs_book/1", ".", "\u00a0"], "title": "O Pr\u00e9mio para Melhor Comunica\u00e7\u00e3o em Painel no III encontro ENURS & ESRF Day foi atribuido a Viviana Correia, do Grupo de Cristalografia de Prote\u00ednas & GlicoLab da FCT-NOVA"},
{"date": "11-06-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/06/hsi-2014-7th-international-conference-human-system-interaction", "description": ["A 7\u00aa edi\u00e7\u00e3o desta confer\u00eancia realiza-se na Caparica, depois de ter visitado pa\u00edses de tr\u00eas continentes (Pol\u00f3nia, It\u00e1lia, Jap\u00e3o e Austr\u00e1lia).", "O programa t\u00e9cnico ser\u00e1 constitu\u00eddo por quatro oradores convidados, um tutorial, bem como por 13 sess\u00f5es t\u00e9cnicas contendo 44 comunica\u00e7\u00f5es.", "As atas da confer\u00eancia ser\u00e3o inclu\u00eddas no IEEE eXplore, a exemplo das edi\u00e7\u00f5es anteriores.", "Para mais informa\u00e7\u00e3o, consultar ", "http://sites.uninova.pt/hsi2014/"], "title": "HSI 2014 - 7th International Conference on Human System Interaction"},
{"date": "01-07-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/07/design-driven-innovation-workshop-google-glasses", "description": ["Curso intensivo onde os alunos ir\u00e3o ser confrontados com um desafio  que requer a procura de abordagens inovadoras com recurso a Google  Glasses. A componente hands-on ser\u00e1 sobre a plataforma Android.", "Workshop  organizado pela Biblioteca e  Departamento de Inform\u00e1tica da FCT/UNL,  com o apoio do American Corner  de Portugal e do MIT Mobile Experience  Lab."], "title": "Design Driven Innovation Workshop with Google Glasses"},
{"date": "01-07-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/07/19-seminario-da-rede-tematica-de-comunicacoes-moveis-caparica-4-de-julho-de-2014", "description": ["O DEE organiza o 19\u00ba Semin\u00e1rio da Rede Tem\u00e1tica de Comunica\u00e7\u00f5es M\u00f3veis, 4 de Julho de 2014, no Audit\u00f3rio da Biblioteca da FCT-UNL. O programa pode ser consultado em ", "http://tele1.dee.fct.unl.pt/rtcm/19RTCM.htm", "."], "title": "19\u00ba Semin\u00e1rio da Rede Tem\u00e1tica de Comunica\u00e7\u00f5es M\u00f3veis, Caparica, 4 de Julho de 2014"},
{"date": "20-06-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/06/investigadores-do-citi-nova-lincsdepartamento-de-informatica-agraciados-com-o-premio-para-o-melhor-a", "description": ["Os investigadores do CITI @ NOVA LINCS Catarina Gralha, Miguel Goul\u00e3o e Jo\u00e3o Ara\u00fajo, membros do grupo NOVA LINCS Software Systems, foram agraciados o Pr\u00e9mio para o melhor artigo na confer\u00eancia CAiSE 2014. \u00a0O trabalho, intitulado \"Identifica\u00e7\u00e3o de Oportunidades de Melhoria da Modularidade em Modelos de Requisitos orientados a Objetivos\", desenvolve um conjunto de m\u00e9tricas e suporte de ferramentas associado, destinados a medir e analisar a complexidade dos modelos de objectivos. Os modelos de objectivos s\u00e3o amplamente adotados como uma forma de expressar requisitos de sistemas de software. O output da an\u00e1lise t\u00e9cnica proposta pode ser utilizado para sugerir melhores maneiras de modularizar as especifica\u00e7\u00f5es de requisitos. A Caise \u00e9 uma confer\u00eancia de topo na \u00e1rea dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o.\u00a0"], "title": "Investigadores do CITI @ NOVA LINCS/Departamento de Inform\u00e1tica agraciados com o Pr\u00e9mio para o melhor artigo na confer\u00eancia CAiSE'2014 "},
{"date": "17-06-2014", "url": "http://www.fct.unl.pt/noticias/2014/06/professores-do-grupo-bioscope-do-departamento-de-quimica-publicam-um-special-issue-do-journal-proteo", "description": ["Os Professores Jose Luis Capelo e Carlos Lodeiro do grupo BIOSCOPE do Departamento de Qu\u00edmica e da Associa\u00e7\u00e3o Cientifica PROTEOMASS acabam de publicar um Special Issue do Journal of Proteomics da Editorial Elsevier em colabora\u00e7\u00e3o com os Professores Marco Aurelio Zezzi Arruda e Carlos Ramos do Instituto de Quimica da Universidade de Campinas no Brasil sobre Proteomica Ambiental e Estrutural. Esta edi\u00e7\u00e3o \u00e9 dedicada ao 3 \u00ba Congresso Internacional sobre Prote\u00f3mica Anal\u00edtica (ICAP) e cobre duas \u00e1reas importantes: a prote\u00f3mica ambiental e a prote\u00f3mica estrutural. Embora sejam \u00e1reas diferentes em termos dos seus conceitos, fornecem uma informa\u00e7\u00e3o complementar para uma melhor compreens\u00e3o de um sistema estudado. Portanto, do ponto de vista did\u00e1tico, o objetivo \u00e9 que cada uma dessas \u00e1reas fossem apresentadas separadamente e discutidas brevemente, ajudando o leitor melhor entender a sua interdepend\u00eancia. A s\u00e9rie de confer\u00eancias ICAP sobre prote\u00f3mica anal\u00edtica nasceu em 2009, na Caparica (Portugal ) e rapidamente come\u00e7ou a ser uma refer\u00eancia mundial para todos os que trabalham nesta \u00a0\u00e1rea de pesquisa. A sua IV edi\u00e7\u00e3o ter\u00e1 lugar na Caparica entre 7 e 9 de setembro de 2015 (", "www.icap-congress.com/2015", ")."], "title": "Professores do grupo BIOSCOPE do Departamento de Qu\u00edmica publicam um Special Issue do Journal of Proteomics "}]