[{"classroom": "Sala 4.32", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Avalia\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica de um projecto de investimento num sistema de retorno de gases num Terminal Portu\u00e1rio\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/05/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-e-gestao-industrial-andre-filipe-correia-dos-reis", "author": "Andr\u00e9 Filipe Correia dos Reis", "department": "Edif\u00edcio VIII", "date": "15/07/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Semin\u00e1rios", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Evaluation and Optimization of a Session-based Middleware of Data Management\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/mestrado-em-engenharia-informatica-pedro-miguel-pereira-serrano-martins", "author": "Pedro Miguel Pereira Serrano Martins", "department": "Edif\u00edcio II", "date": "01/07/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Actos", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"A peroxidade do citocromo c de Marinobacter Hydrocarbonoclasticus 617: aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas espectroc\u00f3spicas e electroqu\u00edmicas ao estudo do mecanismo de activa\u00e7\u00e3o e cat\u00e1lise\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-doutoramento-em-quimica-sustentavel-isabel-cristina-ribau-fernandes-coutinho", "author": "Isabel Cristina Ribau Fernandes Coutinho", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "08/07/2014 - 10:00"},
{"classroom": "Sala de Actos", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"CMOS indoor light energy harvesting system for wireless sensing applications\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/05/provas-de-doutoramento-em-engenharia-electrotecnica-e-de-computadores-carlos-manuel-ferreira-carval", "author": "Carlos Manuel Ferreira Carvalho", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "15/07/2014 - 10:00"},
{"classroom": "Sala 3.30", "title": ["\u00a0Disserta\u00e7\u00e3o: \"A Pedra Natural como Georrecurso Aplicado no Patrim\u00f3nio Cultural: Metodologia de Estudo das Formas de Degrada\u00e7\u00e3o\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-geologica-georrecursos-madalena-maria-pereira-rodrigues-dias", "author": "Madalena Maria Pereira Rodrigues Dias", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "02/07/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala de Actos", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho e Melhores Pr\u00e1ticas Ambientais no Sector da Hotelaria\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-do-ambiente-andre-filipe-de-andrade-ferreira", "author": "Andr\u00e9 Filipe de Andrade Ferreira", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "01/07/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Semin\u00e1rios", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Heterogeneous Computing with an Algorithmic Skeleton Framework\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-informatica-fabio-miguel-cardoso-soldado", "author": "F\u00e1bio Miguel Cardoso Soldado", "department": "Edif\u00edcio II", "date": "27/06/2014 - 14:30"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Argamassas de Cal A\u00e9rea e Terra \u2013 Caracteriza\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica\u201d"], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-patricia-cristina-mateus-pimenta", "author": "Patr\u00edcia Cristina Mateus Pimenta", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "30/06/2014 - 11:30"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Dimensionamento de Sec\u00e7\u00f5es de A\u00e7o Enformadas a Frio\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-civil-estruturas-e-geotecnia-andre-miguel-rodrigues-baptista", "author": "Andr\u00e9 Miguel Rodrigues Baptista", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "26/06/2014 - 14:30"},
{"classroom": "Sala de Atos", "title": ["Tese: \"Caracteriza\u00e7\u00e3o da ader\u00eancia de var\u00f5es nervurados sujeitos a a\u00e7\u00f5es repetidas e alternadas\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-doutoramento-em-engenharia-civil-ana-sofia-miranda-da-silva-louro", "author": "Ana Sofia Miranda da Silva Louro", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "26/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala 4.22", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Caracteriza\u00e7\u00e3o de Argamassas de Cal A\u00e9rea e Terra: A Influ\u00eancia do Tra\u00e7o e Tipo de Fibra Natural\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-pedro-andre-carreira-dos-santos", "author": "Pedro Andr\u00e9 Carreira dos Santos", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "26/06/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"An\u00e1lise Estrutural de Pontes Suspensas para Cargas Rodovi\u00e1rias\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/05/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-joao-pedro-monteiro-serafim", "author": "Jo\u00e3o Pedro Monteiro Serafim", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "26/06/2014 - 10:00"},
{"classroom": "Anfiteatro \"Leopoldo Guimar\u00e3es\"", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Trans\u00edstores de efeito de campo de sil\u00edcio cristalino obtidos pelo m\u00e9todo de pr\u00e9-disposi\u00e7\u00e3o de dopante a baixa temperatura\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-de-materiais-lidia-sofia-do-carmo-ricardo", "author": "L\u00eddia Sofia do Carmo Ricardo", "department": "CENIMAT", "date": "26/06/2014 - 09:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Liga\u00e7\u00f5es pavimento/parede com pregagens para reabilita\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios antigos\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-silvia-amaral-martins", "author": "S\u00edlvia Amaral Martins", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "24/06/2014 - 16:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Identifica\u00e7\u00e3o das propriedades din\u00e2micas de um piso de gin\u00e1sio\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-ines-filipa-duarte-de-oliveira", "author": "In\u00eas Filipa Duarte de Oliveira", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "24/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Reuni\u00f5es", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Relat\u00f3rio de Est\u00e1gio\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-ensino-de-matematica-jose-carlos-da-silva-rangel-de-almeida-marques", "author": "Jos\u00e9 Carlos da Silva Rangel de Almeida Marques", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "24/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala 4.32", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Relat\u00f3rio de Actividade Profissional\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-e-gestao-industrial-pedro-miguel-marques-casaca", "author": "Pedro Miguel Marques Casaca", "department": "Edif\u00edcio VIII", "date": "23/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Reuni\u00f5es", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o:\u00a0\u201cAprendizagem Mestria como processo de ensino-aprendizagem da \u00c1lgebra\u201d"], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-ensino-de-matematica-catia-sofia-ferreira-pinto", "author": "C\u00e1tia Sofia Ferreira Pinto", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "24/06/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala de Reuni\u00f5es", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o:\u00a0\u201cEvolu\u00e7\u00e3o da aprendizagem do conceito de fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica nas suas v\u00e1rias representa\u00e7\u00f5es por alunos de 10\u00ba ano de escolaridade\u201d"], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-ensino-de-matematica-maria-clara-nunes-gomes", "author": "Maria Clara Nunes Gomes", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "23/06/2014 - 15:30"},
{"classroom": "Sala de Reuni\u00f5es", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Avalia\u00e7\u00e3o das aprendizagens atrav\u00e9s do racioc\u00ednio e da comunica\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica num contexto de resolu\u00e7\u00e3o de problemas: estudos de caso com alunos do 10\u00ba ano\u201d"], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-ensino-da-matematica-maria-do-carmo-simoes-botelho", "author": "Maria do Carmo Sim\u00f5es Botelho", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "23/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Reuni\u00f5es", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"A Forma\u00e7\u00e3o de Professores Monitores da Telescola: O Contributo do Esp\u00f3lio do Orientador Pedag\u00f3gico Professor Bernardino Gon\u00e7alves Sobral\u201d"], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-ensino-de-matematica-ana-maria-do-rosario-mendes-vieira", "author": "Ana Maria do Ros\u00e1rio Mendes Vieira", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "23/06/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala de Atos", "title": ["Tese: \"Concep\u00e7\u00f5es do Corpo no Portugal do S\u00e9culo XVIII: Sensibilidade, Higiene e Sa\u00fade P\u00fablica\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-doutoramento-em-historia-filosofia-e-patrimonio-da-ciencia-e-da-tecnologia-bruno-paulo-fe", "author": "Filosofia e Patrim\u00f3nio da Ci\u00eancia e da Tecnologia", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "21/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Semin\u00e1rios do DI", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Relat\u00f3rio de Atividade Profissional\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-informatica-paulo-alexandre-de-freitas-branco-guedes-da-silva", "author": "Paulo Alexandre de Freitas Branco Guedes da Silva", "department": "Edif\u00edcio II", "date": "20/06/2014 - 14:30"},
{"classroom": "Sala de Reuni\u00f5es", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"A Distributed Platform for the Volunteer Execution of Workflows on a Local Area Network\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-informatica-jaquilino-lopes-silva", "author": "Jaquilino Lopes Silva", "department": "Edif\u00edcio II", "date": "20/06/2014 - 15:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Determina\u00e7\u00e3o de coeficientes de impulsos s\u00edsmicos recorrendo \u00e0 an\u00e1lise num\u00e9rica\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-pedro-nuno-andrade-pereira", "author": "Pedro Nuno Andrade Pereira", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "20/06/2014 - 15:00"},
{"classroom": "Sala de Semin\u00e1rios", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Classifica\u00e7\u00e3o adaptativa de documentos utilizando aprendizagem activa\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-informatica-carlos-orlando-dos-prazeres-loureiro", "author": "Carlos Orlando dos Prazeres Loureiro", "department": "Edif\u00edcio II", "date": "25/06/2014 - 14:30"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Per\u00edodo de tempo dispon\u00edvel para a compacta\u00e7\u00e3o de misturas betiminosas: an\u00e1lise param\u00e9trica\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-marcio-rodrigues-alves", "author": "M\u00e1rcio Rodrigues Alves", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "20/06/2014 - 09:00"},
{"classroom": "Sala 4.32", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Relat\u00f3rio de Actividade Profissional\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-mecanica-miguel-luis-campos-de-sena-e-silva", "author": "Miguel Lu\u00eds Campos de Sena e Silva", "department": "Edif\u00edcio VIII", "date": "20/06/2014 - 14:30"},
{"classroom": "Sala 4.14", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Modela\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es adesivas no refor\u00e7o de estruturas\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-engenharia-civil-estruturas-e-geotecnia-andre-moreira-viegas", "author": "Andr\u00e9 Moreira Viegas", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "19/06/2014 - 15:45"},
{"classroom": "Sala 4.22", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Reabilita\u00e7\u00e3o e Refor\u00e7o de Pontes Met\u00e1licas Centen\u00e1rias Rodovi\u00e1rias em Portugal\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-raquel-dias-martins", "author": "Raquel Dias Martins", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "24/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Avalia\u00e7\u00e3o do desempenho t\u00e9rmico de tintas reflectantes em fachadas por an\u00e1lise termogr\u00e1fica\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-luis-filipe-milheiro-goncalves", "author": "Lu\u00eds Filipe Milheiro Gon\u00e7alves", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "19/06/2014 - 15:30"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Anomalias em impermeabiliza\u00e7\u00f5es de coberturas em terra\u00e7o: Detec\u00e7\u00e3o por termografia de infravermelhos\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-ana-claudia-estevao-meirinho", "author": "Ana Cl\u00e1udia Estev\u00e3o Meirinho", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "19/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Caracteriza\u00e7\u00e3o de bet\u00e3o com terra atrav\u00e9s de provetes cil\u00edndricos\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-joao-pedro-tomar-pinheiro-de-brito", "author": "Jo\u00e3o Pedro Tomar Pinheiro de Brito", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "19/06/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala de Actos", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"O Caminho para a Viabilidade Econ\u00f3mica e Ambiental da Energia Fotovoltaica\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-do-ambiente-vanessa-catarina-de-sousa-goncalves", "author": "Vanessa Catarina de Sousa Gon\u00e7alves\u200b", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "19/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala 4.14", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Modela\u00e7\u00e3o de elementos estruturais refor\u00e7ados de FRP recorrendo ao M\u00e9todo dos Elementos Discretos\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-joao-filipe-nobrega-teixeira", "author": "Jo\u00e3o Filipe N\u00f3brega Teixeira", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "19/06/2014 - 14:00"},
{"classroom": "Sala de Semin\u00e1rios", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Estudo da express\u00e3o g\u00e9nica da ", "Legionella pneumophila ", "ap\u00f3s cultura em ", "Accanthamoeba castellanii", "\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-microbiologia-medica-carla-vanessa-nobrega-carneiro", "author": "Carla Vanessa N\u00f3brega Carneiro", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "18/06/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala 4.17", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Avalia\u00e7\u00e3o Ac\u00fastica de Edif\u00edcios Habitacionais \u2013 An\u00e1lise dos Coeficientes de Pondera\u00e7\u00e3o Associados aos \u00cdndices de Desempenho Ac\u00fastico de Habita\u00e7\u00f5es\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-integrado-em-engenharia-civil-rui-miguel-cunha-da-silva", "author": "Rui Miguel Cunha da Silva", "department": "Edif\u00edcio IX", "date": "18/06/2014 - 15:30"},
{"classroom": "Sala de Atos", "title": ["Tese: \"Produ\u00e7\u00e3o de matrizes \u00e0 base de Quitosano para o tratamentpo de feridas\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-doutoramento-em-ciencias-e-engenharia-de-materiais-ana-espiga-machado-goncalves-henriques", "author": "Ana Espiga Machado Gon\u00e7alves Henriques", "department": "Edif\u00edcio IV", "date": "18/06/2014 - 11:00"},
{"classroom": "Sala de Semin\u00e1rios", "title": ["Disserta\u00e7\u00e3o: \"Estudo da express\u00e3o g\u00e9nica da ", "Legionella pneumophila ", "ap\u00f3s cultura em ", "Accanthamoeba castellanii", "\""], "url": "http://www.fct.unl.pt/provas-academicas/2014/06/provas-de-mestrado-em-microbiologia-medica-carla-vanessa-nobrega-carneiro-0", "author": "Carla Vanessa N\u00f3brega Carneiro", "department": "Edif\u00edcio VII", "date": "18/06/2014 - 11:00"}]